\section*{Aufgabe 11.1:}
	\subsection*{a)}
		\subsubsection*{(i)}
			unlösbar, da durch einfaches Ausprobieren schnell erkennbar wird, dass keine Lösung existieren kann. Hierzu kann man zunächst einen Anfang suchen. Es kommen dabei nur $2$ oder $3$ als erster Index infrage, da alle anderen direkt zu unterschielichen Präfixen führen würden. Nun kann man aber an weder das zweite Paar noch das dritte Paar ein anderes Paar anhängen, ohne die Gleichheit beider Wörter unmöglich zu machen. Somit kann es keine Lösung für dieses PCP geben.
		\subsubsection*{(ii)}
			lösbar mit: $(3,5,1,2,,5,6)$.
	
	\newpage\subsection*{b)}
		\subsubsection*{(i)}
			\begin{proof}
				Sei $\Sigma$ ein beliebiges (endliches, nicht-leeres) Alphabet. \\
				Nun folgt aus der endlichkeit $\Sigma$s, dass wir jedem Symbol einen Index zuweisen können. Genau genommen, existiert also die eine bijektive Funktion:
				\[ I: \Sigma \rightarrow \{1, 2, ..., |\Sigma|\} \]
				Sei eine solche Bijektion nun hier fest als $I$. Nun können wir mit der Hilfe dieses Index unsere Buchstaben kodieren. Dies kann z.B: erreicht werden, mit der Funktion $encode_{sym}:\Sigma \rightarrow \{1\}^+$, wobei:
				\[ encode_{sym}(a) = \{1\}^{I(a)} \spacer \forall a \in \Sigma \]
				Nun müssen wir aber ganze Wörter und nicht nur Buchstaben kodieren können, sondern ganze Wörter. Hierzu definieren wir die Funktion $encode: \Sigma^* \rightarrow \{0,1\}^*$ gegeben durch:
				\begin{align*}
					encode(\epsilon) &= \epsilon \\
					encode(aw) &= encode_{sym} (a) \cdot \{0\}\cdot encode(w) \spacer \forall a \in \Sigma, w \in \Sigma^*
				\end{align*}
				\noindent\fbox{%
    				\parbox{\textwidth}{%
        				So können wir z.B für das Alphabet ${a,b,c}$ mit der Index-Funktion $I(a) = 1, I(b) = 2, I(c) = 3$ das Wort $babc$ kodieren als:
        				\[ 110101101110 \]
    				}%
				} \\
				
				Zu guter letzt definieren wir hierdrauf basierend unsere Reduktion $reduce$, die aus der Menge aller PCP über $\Sigma$ in die Menge aller PCP über $\{0,1\}$ geht.
				\begin{align*}
					&reduce(\langle (u_1, w_1), ... , (u_k, w_k) \rangle) = \langle (encode(u_1), encode(w_1)), ... , (encode(u_k), encode(w_k))\rangle \\
					&\forall \langle (u_1, w_1), ... , (u_k, w_k) \rangle \text{ ist PCP über $\Sigma$.}
				\end{align*}
				Nun ist dieses $reduce$ eindeutig berechenbar, da die Eingaben immer enliche Länge haben (PCP ist durch $k \in \mathbb{N}$ limitiert und Wörter sind endlich) und die Kodierung eindeutig durch eine Rekursion berechnet werden kann. \\
				Weiterhin ist ersichtlich, dass wenn ein PCP so übersetzt wird, die Wörter eindeutig bleiben und alle Lösungen für eins der Probleme auch für das ander gelten müssen. Somit bleiben lösbare PCP über $\Sigma$ nach der Kodierung also lösbar und unlösbare PCP bleiben unlösbar.\\
				$\Rightarrow PCP(\Sigma) \preceq PCP(\{0,1\})$ \qedhere
			\end{proof}
		\subsubsection*{(ii)}
			\textit{Behauptung: } $PCP(\{0,1\}) \preceq PCP(\Sigma)$ gilt nicht für alle endlichen nicht-leeren Alphabete $\Sigma$.
			\begin{proof} Widerelegung durch Widerspruch. Wir nehmen also an, dass für alle endlichen, nicht-leeren Alphabete $\Sigma$ gilt: $PCP( \{0,1\} ) \preceq PCP(\Sigma)$ \\
				Nun betrachten wir $\Sigma_1 = \{ a \}$.
				\begin{align*}
					\Rightarrow & \spacer PCP(\{0,1\}) \preceq PCP(\Sigma_1) \text{ und $PCP(\Sigma_1)$ entscheidbar nach Anhang Theorem XI.1} \\
					\Rightarrow & \spacer PCP(\{0,1\}) \text{ entscheidbar und } PCP(\Sigma) \preceq PCP(\{0,1\}) \text{ für alle Alphabete $\Sigma$} \\
					& \spacer \text{(nach Aufgabe 11.1 b) (i))} \\
					\Rightarrow & \spacer PCP(\Sigma) \text{ entscheidbar für alle Alphabete $\Sigma$ \spacer \Lightning(§10.4)}
				\end{align*} 
				Somit muss unsere Annahme falsch gewesen sein. \qedhere
			\end{proof}
			
			
			
			
			
			
			
			
			
			
			